<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的研究生三年</title>
    <link href="/post/4e295a85.html"/>
    <url>/post/4e295a85.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>三年说慢也不慢，转瞬即逝。现在还能依稀记得起刚查到深大的录取信息时，第一时间给老爸打了个电话，在听到电话另一头的如释重负的一声叹息声后，我开启了三年的荔园生涯。</strong></p><h3 id="研究生三年"><a href="#研究生三年" class="headerlink" title="研究生三年"></a>研究生三年</h3><p>研究生第一年。依稀记得入学时还没找到导师，于是乎给多位老师发邮件问是否缺人。当时和lx两人商量着去找hyl老师，然而因为何老师名额已经满了，于是作罢。在zl老师的面试邀约交流之后，同意留我进组。在与张老师的一番交流之后，将我的研究课题锁定在了使用强化学习解决360全景视频视口于码率方面的研究。彼时的我，没有接触过强化相关的知识点，对全景视频相关的知识也是寥寥无几。那段时间除了上课之外，下课就往实验室跑，经常和zyq在实验室待到10点11点。也算是学习上有个伴。在度过一个学期的平静期之后迎来了研一下。当时实验室有个不成文的规定，第一个idea基本是老师给的。但是，当时实验室有两个师兄和张姐以及臻哥，老师把仅有的一些idea都交给他们了。我得自己读一些文章去进行摸索，其次实验室要求高质量论文，即把目标定在了CCF A相关的会议&#x2F;期刊上。一方面是idea只能自己摸索，另一方面是导师要求要高质量论文。于是乎跟张老师商量着能不能发一些低质量的论文，例如C类会议这种，被拒，无果。两人发生了一些争执，我质疑了张老师的培养方式，其大发雷霆。他已经到了我非走不可得地步，而我除了实验室有一些牵挂的人之外，也没有任何兴趣留在此处。于是乎在研一结束的暑期，换了一个新的导师。</p><p>研究生第二年。当时迫切的想要换组，于是乎又是四处找导师发邮箱。和zy老师相识是当时上过他的论文指导，感觉他性格比较温和。于是乎就直接找到他办公室去问周老师是否还有研究生名额，同时也将在原先组的经历和他说了一遍。周老师为人和善，对于我的遭遇表示理解。之后发了LFS（local feature selection）的文章给我看，让我理解其内容和将代码跑通。大概花了一周的时间，我将自己做的笔记和对文章的理解发给了周老师。后续跟了周老师做局部特征选择相关的工作。整个假期都是在跑一些演化计算相关的算法来尝试我的思路，也不知道是试了多少种没有效果的方案。周老师对我的资源倾向也比较明显，我自己一有思路也会和他讨论是否可行。和周老师尝试做了一个bilevel相关的方案用于解决局部特征选择区域个数过多的问题。但是试了很多方法都没有效果。又因为自己限定自己每天还是得看一些论文来扩展自己的知识面，在阅读了部分LFS相关的文献之后发现都是基于距离度量来挑选特征子集，而对于距离度量子集做了一些假设推理，发现其确实存在漏洞。其次，现有的特征选择方案都是利用精度来作为评估函数，于是乎自己也从结果出发设定了新的评估函数，在几轮实验之后发现确实可行。于是乎和周老师商量了一下将其写成论文。在询问几位师兄的求职意向以及演化算法的发展前景做了一定的了解之后，放弃了走算法的道路。于是乎将每日战线转化为每天一半时间写论文，剩余的时间刷题和准备开发相关的八股。最终在5月份的时候拿到华为的offer，同时也将自己的论文投递到领域的顶刊，结束了我的研二。</p><p>暑期实习去华为实习，正好赶上国家护网。组内是做维护相关的工作，于是乎mentor将一个直接未完成的任务转手给了我。而我能理解自己作为一个新人是得多花时间在这上面。但是当时论文投搞不到两个月就马上有第一轮的proposal，需要我补实验。于是乎只能是上班边学习边将学到的东西现场拿去用。而下班也没法进行总结，大部分时间都在搞实验，修改论文。就这个节奏伴随了我接近一个暑期，属实给我整的有点抑郁，因为华为那边当时说是有个上级带我，但是受限于他精力的问题，没法倾向我这边。于是我整个暑期上班下班都是尽可能将自己时间最大化利用且用自己的方式去解决问题。当时也恨不得将时间拆成多块，属实差点给自己整抑郁了。后面因为要秋招了，公司那边无法保证一定能给offer，于是乎就辞职回去准备秋招了。</p><p>研究生第三年。当时回到学校，投了有50+自己比较对口的企业，第一家公司叫火花幻境，是一个小公司。线上线下面试完之后马上说要签劳动合同。emmm，当时还有一年才毕业，于是婉拒。而后投递的N家公司在9月初到9月中基本上都被拒的差不多了（基本全是简历挂）。后面给自己下了个狠目标，再复习半个月。国庆过后不参与其他公司面试，就只等春招。因为那个时候论文的第二次proposal也下来了，让小修。于是乎也得一边参与面试，一边修改论文，一边被八股文。索性在国庆前有几家公司都面完了，只等最后的offer。国庆几天也赶着将论文改完交给导师。11月份收到华为的电话offer，后面宇哥说会帮忙尽力帮忙争取。遂安心的写自己的毕业论文。同时也收到了论文的接收信息。元旦来临时，也收到了华为的offer。于是乎我的秋招结束，美美准备毕业论文。之后的一个学期都是相对顺利，因为已经收到offer且论文被收录。所以将自己的论文组织整合就可以完成我的毕业论文。最后自己的毕业论文也被学院推优。自己也凭借着两篇论文（一篇顶刊、一篇EI）被评为“深大优秀毕业生“结束了我的学生生涯。</p><h3 id="一点感悟："><a href="#一点感悟：" class="headerlink" title="一点感悟："></a>一点感悟：</h3><p>研一虽然过的比较压抑，但整体来说是很充实的。一方面是自己无论是编程能力还是对于论文的品味都很差。张老师虽然push，我也确实可以感觉到自己是在成长的。可能是因为自己些许冲动，但人总是要为自己做的事负责。还是要感谢一下张老师，以及一整个研一张姐的陪伴。后两年遇上周老师，给予了自己很大的研究空间，能明显感受到自己是被重视的。在相对宽松且紧张的环境里面总是可以有足够多的喘息感。另外新实验室的小伙伴也都是比较随和且欢乐，这样不会让我一直有想跑过去实验室学习的冲动，反而是能轻松的去做其他的事。在这里也非常感谢MC师兄、马总、陈总、杨局、啊詹和王姐。感谢你们的陪伴以及相互扶持。最后，各位好友珍重。希望大伙都能如愿以偿，诸事顺遂。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>自我感悟</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>个人成长</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/post/16107.html"/>
    <url>/post/16107.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
